---
title: 烧饭经验
author: Jiayi
date: '2020-01-11'
slug:
categories:
  - Life
tags:
  - life
  - fun
  - food
---

两条腿类  

1. 鸡肉鸭肉烹调前用水+料酒+姜丝+葱末浸泡可去腥  
1. 腌鸡肉加榨菜丝会让味道更丰富  

四条腿类    

1. 烹调前用水：料酒 = 10:1浸泡，加适量葱和姜末去腥；生蒜味浓，喧宾夺主。浸泡约2h，点到为止无需隔夜，否则肉味变淡，过犹不及。  
1. 猪肉炖煮时加适量酒酿和酒酿汁可提鲜，此处参考苏州同德兴面馆的面汤汤底做法。不要加太多，除非爱吃甜。  
1. 加泡发蘑菇或木耳的水可提鲜。  
1. 羊排腌制：2包costco羊排，半个洋葱切碎，七八个大蒜压成蒜蓉，2tsp孜然粉，1/2tsp五香粉，1/4tsp丁香捣碎，1tsp盐，1tsp砂糖，2tsp麦芽糖，一泵蚝油，一勺酒酿，2块腐乳。腌制前可用细盐先抹在羊排表面再涂抹腌料，腌制过夜。

没有腿类  

1. 鳕鱼烹调前用适量米酒+姜丝+白胡椒粉腌制过可提鲜，烹调前洗净擦干。  

蔬菜类  

1. 开水煮绿色蔬菜时加少许盐可防止捞出变凉后颜色变黄  
2. 炒根茎类蔬菜前用开水汆过可防止土腥味儿
3. 汆备餐蔬菜时加入生抽+蚝油+芝麻油，直接捞出可装饭盒不用再拌，此处少洗一个碗，耶！  
4. 番茄炒蛋加蕃茄酱成品效果更有统一感，记得调整盐量  

垃圾食品类  

1. 油炸类泡面煮熟后弃煮面汤，新加开水后加调汤料可以避免汤面太油，也可避免浓重的油炸面汤味儿。  
2. 泡面或米线的配菜需提前煮好，否则面汤变菜汤。煮菜加盐，后续不会冲淡面汤。  
3. 面八成熟时下荷包蛋，面熟可收获溏心蛋。（仅限于我家的电炉）  
4. 吃炸鸡或烤鸡剩下的鸡架子炖汤，汤可以用来煮面条或米粉吃，或火锅锅底。
5. Greenridge Farm beef snack sticks, 冷吃味道如哈尔滨里道斯红肠，切片热炒出油后炒素菜很香。而且热量、盐分和脂肪含量同比其他香肠来说不算高。  

miscellaneous  

1. 勾芡汁：红芡汁加蚝油可提鲜，无需再加糖，白芡汁加白胡椒可提鲜  
2. 百叶包：内陷鱼肉：胡萝卜碎：西芹碎：香菇碎=5:1:1:1，味鲜口感佳；也可再加淀粉适量，口感多汁。福袋形的百叶包用笋干系结比较好，用葱也可，但会有葱味儿。  
3. 两条腿、四条腿和没有腿任选其二或三者搭配烹调会有奇特的混合的香味，参考佛跳墙  
4. 渍菜粉：酸菜先用荤油炒过再下锅  
5. 罗宋汤：腊肠或培根爆锅，使用市售番茄汁+蕃茄酱或番茄罐头做汤底，快手方便，记得调整盐量。  
